【教學】自己文宣自己整，人人都係文宣組，教你量產文宣圖（2）

見到好多巴絲都出 post 召喚文宣組，但有時文宣組已經太多柯打喺手，爆緊肝做唔切。其實一啲簡單嘅文宣，例如用嚟 Airdrop 或者舉牌嘅標語，大家係可以自己動手整架。唔駛下下都用 Photoshop / Illustrator 呢啲牛刀，Canva 呢個 app 有 mobile 版，搭緊車都可以用手機整。

呢個 app 嘅優點係，入面有好多已經排好版、揀好字體大細、襯好顏色嘅 template，任君選擇。尤其如果你係冇乜 design 經驗嘅，揀幅圖嚟改就得，唔洗下下都由白紙從頭開始設計。

PS 如果你真係電腦白癡，你都可以攞張紙，起左個稿，send 俾文宣組再改，咁都會慳到唔少時間。

以下簡單介紹下個 app 嘅版面。我會首先講 mobile 版面，再講 desktop 版，最後係幾幅例子，俾大家參考下。
（注意，呢個唔係 tutorial / walkthrough，唔會一步步教你㩒邊個掣，真正要點先做到一幅你滿意嘅圖，要靠你自己摸索。）

============ 我係分隔線 ============
Mobile 版

下載：
去 AppStore 打 “Canva” 就會搵到個 app（我手上冇 android 機，所以只有 iPhone cap 圖），整左之後開個 account，standard 野：

Log in 左之後，每次開 app 都會見到呢個版面，有唔同大小、比例嘅 template 可以揀，例如 IG 1:1 正方圖：

你亦都可以用 keyword search 圖，例如 “helmet”、”bicycle”

揀呢一幅做例子，㩒左入去之後就可以開始改圖，改字、改font、改顏色等等：

做好之後可以 save 低做圖喇，又或者直接喺 social media share 出去：

大致上就係咁。

============ 我係分隔線 ============

Desktop 版

直接喺瀏覽器度用就得，唔駛下載同安裝

Desktop 版同 mobile 版嘅功能都不相伯仲。Desktop 版嘅好處係 desktop 個畫面夠大，啲放大縮小、drag & drop 嘅動作可以做得輕鬆啲。

一樣，開 account：

Desktop 版面係咁嘅：

揀左 Instagram Post 之後，就開始揀下 template：

我揀左呢三個 template，小試牛刀：

左邊 Menu 嘅 "Elements" 度可以搵到啲圖案，例如 logo、多邊形、箭咀、插圖（例如呢個黃色頭盔）：

（留意返，一啲比較靚，比較精美嘅圖案係要另外俾錢，或者用 premium plan 先有，但我覺得 free 嘅都算係夠用，同埋可以自己 google 圖返嚟，退地後就用得。點樣退地？留意下面）

字體方面，因為呢個 app 主要都集中歐美市場，英文字型會有好多，亞洲語系（中、日、韓）字型就比較少，要搵中文字型，search "Han" 就會搵到：

另一幅圖，我就 google 左把遮：

白色背景，退地就可以用。講到退地，唔駛用 Ps 嘅，網上係有好多工具幫你做到，效果唔錯，例如：
呢個 case 佢退多左少少，如果你仔細啲睇，把遮啲骨嘅尖尖位（即係平時落雨擔遮用嚟篤途人隻眼嗰個位）會冇左，但整體嚟講都可以接受啦。

最後，俾大家睇下改成點：

============ 我係分隔線 ============

我係冇平面設計嘅底子嘅。所以嚟到最後，我嘅建議係，揀左 template 先諗啲字點寫，你有個大概 idea 幅圖想講乜，就去碌下佢啲 template，見到有幅啱 feel 嘅，就入去改。我試過諗到個設計天花龍鳳，到搵圖、排位嘅時候係會好辛苦。

Disclaimer: 呢個 post 唔係收錢廣告，我同 Canva 冇任何 affiliation。

光復香港，時代革命

推

推你老味

做野啦和理非

每隔一段時間再開post

留名 大力推推

PUSH

只要有心 人人都可以幫手做文宣

pish

文宣組已經24小時狂踩，而家仲要有記者會，係好重工作量
我地勇武休息時，除左整理心情之外，仲要幫手足分擔工作

文宣組！你地見到既時候，放心交俾我地啦！

最好用royalty free 圖

有冇個文宣tg group
做完就up, 緊手散出去

開緊page

開多個tg / whatsapp 先

push

有無人可以幫手散出去，黑警濫權證據中期報告

文宣

可能篇野太長無人睇

手把手咁教你整，都唔算好長姐

Push

多謝巴打 電腦白痴嘅我 除左夢遊出嚟之外 終於可以有多少少作為 可以幫手整啲圖send出去
放工即刻衝返屋企try try佢

整完一堆可以好似之前咁整個文宣圖整合post，跟住大家就會拎黎印

決定處女下海

一齊整文宣

將火柴人發揚光大

Btw, 我會接機！
———————————————-
請大家集中火力推8月9-11日瘋狂接機呀！

開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行

文宣有彩色、有黑白！

正呀

全民民宣組

推！

我無嘢講

邊到可以print 做傳單？
老人區底層社會人士派傳單好過用digital

PowerPoint 都得
自帶退地

我整圖真係唔係好叻 有啲核突 見怪莫怪 唔好咁大力屌
我照左巴打方法去整 都幾易上手 只係我美術細胞完全係0
大家8月9號機場一點鐘見啦

人人文宣

高質 推!

實用，推

推呀

lm

個個都可以文宣

推～

有template，整文宣易好多。

Be water be humble
不分化 不割席
光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, the revolution of our time

和你飛萬人接機
8月9至11日 下午1時
一號客運大樓機場接機大堂

大埔遊行
8月10日
大埔頭巴士總站 -> 運頭角里投注站

港島東遊行
8月11日 下午1時30分
維多利亞公園 -> 渣華道遊樂場

深水埗遊行
8月11日 下午3時
楓樹街遊樂場 -> 深水埗運動場

8.16 學界-攬炒聯手萬人集會！國際本土戰線會師！第十攻！

想整咩就整咩

推上熱門

用長輩圖生產器咪得囉

屌你，終於搵到

正呀喂

為藍絲長輩而設既Youtube頻道正式面世！

LM

文宣戰
人人都係文宣組

強post必推

推撚爆你老母

網上見到，可以參考下

同我起勢推

721 警鄉黑合作 state terrorism

Be water be humble
不分化 不割席
光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, the revolution of our time

和你飛萬人接機
8月9至11日 下午1時
一號客運大樓機場接機大堂

港島東遊行
8月11日 下午1時30分
維多利亞公園 -> 渣華道遊樂場

深水埗遊行
8月11日 下午3時
楓樹街遊樂場 -> 深水埗運動場

8.16 學界-攬炒聯手萬人集會！國際本土戰線會師！第十攻！

咁就唔駛下下用photoshop 了

push! 全民文宣

用手機photoshop做

811

重新整理
記者可唔可以有共識！！
呢啲係我哋最關心嘅問題

每日無論邊個問先，頭幾條都要係呢幾條！！
每一次問都數， 呢條問題係第幾次第幾日問，未有答案！ 幾時先會有答案？

請準備好每條問題嘅影片及圖片

1. 721點解唔執法？點解只告非法集會？點解全部未落charge？
播圖播片
指揮官喺村公所同白衣人對話，當時佢哋手持武器， 點解唔執法？
播片

2 有證據顯示警方用過期Tear Gas?用咗幾多?點解用?
請準備圖及片
follow up questions
過期催淚彈 成分變質變山埃， 警方會否道歉及賠償？

3. 警察係咪扮示威者，然後執法？ 點解用咁嘅策略 ？有冇掉磚？有冇煽動？有冇放火？會否Charge佢哋參與暴動?
準備圖及片

4. 點解會係地鐵站 內放催淚彈同胡椒彈？目的係驅趕定拘捕？
準備片
Follow up questions
如果係驅趕，佢哋已經喺地鐵站走緊！ 點解仲要放？ 如果係拘捕，你應該衝入去拉人而唔係放催淚彈胡椒彈！可唔可以解釋下
預設答案：情況混亂，個別事件
follow up questions
警察冇專業訓練處理混亂情況？
個別例子係合理解釋？殺人放火強姦都係個別例子！ 示威者都係混亂情況下先做出唔尋常，唔理智行為，警方接唔接受呢個解釋唔落charge？

5. 有片影到警察放武器入示威者背囊，點解？係唔係插贓嫁禍？
預設答案 ： 冇資料
預備嗰條片， 講埋時間地點
叫佢解釋！

6. 太古零距離開槍， 做法是否恰當？咩原因同情況下要咁做？
準備片

7. 北角警察無視白衣人攻擊黑衣人及記者， 荃灣白衣人 一離場，場警察就進場，又係一個巧合？
準備片

一齊畀意見！！
葵芳地鐵站內放催淚彈

追打並推落扶手電梯

太古站開槍 1米內射示威者

竹支嫁禍

唔回應是否扮示威者

記者會共識

Pish

五大訴求 缺一不可